唔講咁多，有無人覺得Breaking Bed好悶？

睇左頭兩集
有以下缺點
1）個阿叔好樣衰
2）劇情好慢
3）個阿叔老婆個樣好閪
4）完全唔關毒品事
5）無三角關係

劇情真係慢

認真，如果唔係吹到咁好睇
我睇完第一集就唔追
但睇完第二集都無料到，頂唔順即del

我再睇返d人話套野好高質，特別係蒼蠅果集好有深度
點知睇左成集只見到個廢老同個MK仔捉蚊

翻睇雷霆掃毒/無間道好過

完全唔關毒品事

好撚好睇喎
你想睇靚仔靚女 去睇韓劇啦

我覺得唔夠好既只係戲入面無太多化學角度去講點制毒

我預期係好多化學名, 講點樣提煉高純度既毒，但都係無乜點講

捱到結局，絕對係人生睇過最佳劇集

Skyler

呢集我特登飛，對之後劇情無影響

後期已經無晒第一季
搵料整毒果D刺激感

深度在邊 我都唔太明 點解要咁執著。 walt有原因？
利伸 返睇緊第二次

睇到想打穿mon

今日先啱啱睇完

中期有幾集係有啲拖住黎拍嘅感覺 有集係到打烏蠅真係好撚悶

但一開始同最後都好睇

應該係講佢有啲痴左線 好執著

後面佢地三條友可以賣製毒原料俾人 賺一筆退休 walter唔肯

jesse問佢係meth business 定money business 佢話我地係empire business

佢本身係天才化學家 但後尾淪落到做教畜 依家有個機會俾佢發圍 佢就覺得一定要做到完美

佢本身係為左屋企人而製毒 但點知因為製毒搞到眾叛親離

佢自己都話人生得返製毒一樣野

套劇好多位都係為左帶出人物情緒有咩問題 性格有咩轉變

所以好鬼多對話 劇情黎講唔會話好多 (想多劇情睇GOT)

而且拖住黎拍似乎好多美劇都會咁做 所以有人覺得悶唔出奇

謝巴打 講得都幾啱 再睇多次呢集先

又係呃撚含嘅post

睇左一集無睇
延禧攻略好睇好多

波台狗智商係咁上下

You’re goddamn right

Breaking bad關於毒品事
Breaking bed關於床事

終於有人講 見個個吹奏我都唔敢講出黎

I am the one who knocks!

頂

其實都有既，
有提過可以由感冒藥提取偽麻黃鹼黎製冰毒，
有集講佢地偷methylamine作為原料，
後期亦提過可以由phenylethanoic acid黎製毒，
如果大學有讀過organic synthesis，其實要設計條synthetic route唔難

但點做到佢套劇咁99%，就真係好難

利申：試過為興趣去砌個route出黎，自己寫埋筆記

佢節奏係慢
要捱過第一季先好睇
佢係少有既愈後SEASON愈好睇

Breaking Bad主題係never ending conflicts + dilemma

由第一集開始已經好寫實地刻劃一個人黑起上嚟個天可以去到幾盡 嗰種絕望

五十歲生日生cancer

個仔半殘半廢 比同輩笑裙腳仔 口齒又唔伶俐

老婆意外有咗 準備多粒女 不過唔知養唔養得起

屋企窮 樓未供完 學費未交完 老婆冇收入

心知自己cancer死後 屋企會仆街

高材科學家 同人合夥公司 不過被partner kicked out

唯有做教畜 點知返工教書俾mk仔當傻仔

為人思表不過窮 放工仲要去幫個二等公民老闆做洗車

洗洗吓先知原來係洗mk學生㗎車 被恥笑 無尊嚴

人生永遠留喺谷底 每次有𥌓光點知永遠都係進一步退兩步

嗰種人到中年 失控 無力 沮喪 嘅感受 相比下化學 毒品 黑幫仇殺 槍戰爆炸 嗰啲只係伴碟配菜

主菜一定係 逆境 同 絕望

所以結論Breaking Bad係當代同 Hamlet / Macbeth 有得比嘅tragedy劇本 有豐富悲劇完素 難明不過一定唔悶

所以結論Breaking Bad係當代同 Hamlet / Macbeth 有得比嘅tragedy劇本 有豐富悲劇元素 難明不過一定唔悶

為人師表

Mr White根本係比世界迫害
到最後比人知道佢係毒販反而冇人同情佢

蒼蠅哩集
係星戰八個導演拍

有人覺得第一季最神
有人覺得越後越神

我鍾意第一季玩化學野多啲
後段完全係黑幫式仇殺

第一季Walter white 變Heisenberg真係好撚正

就係節奏慢先睇得出佢轉變
甚至變左你都唔太發覺
好多位都係細節慢慢積出黎

Breaking Bed係咪惡搞劇黎

收皮啦，想睇靚仔靚女去睇韓劇啦
一個人由懦弱無能變成作惡多端嘅大毒梟，你覺得可以兩三集講曬咩？咁拍成販毒電影咪得咯，
佢中間嗰心路歷程同過渡先至係重點，夾雜親情愛情友情已至成個社會，你班人想睇毒品，去睇TVB啦屌
呢套劇我唔想一一拎出嚟同你解釋佢有幾好睇，
話主角樣衰都可以拎嚟做point嘅樓豬，係唔撚會明。

神劇

果蠅個集好撚SAD喎

好悶又要講
呢套野上曬reddit神台啦

GOT係幻想出黎，假嘅；HOC 離我地太遠；BB雖然係美國，但係白叔前期遭遇，有返咁上下人生閱歷嘅人一定會感同身受，身為一個「好人」，得到嘅係無奈，反而因病拋開枷鎖，換來重生嘅機會，人到底都係要為自己而活，白叔一路以「為家庭」做藉口，最後都無辦法唔承認do it for myself

睇咗三次

say my name

頭二季悶到我屌哂鬼
隔咗一年 我先第三季開始睇落去
明白咩叫神劇

只能說一套神劇

利申:今日終於睇晒5季

大陸仔睇大陸劇啦 賣國

後期好好睇，頭三季慢但未至於接受唔到

1) 又唔係偶像劇 演技行先
2) 第一集已經講佢開始製毒
第二集已經講佢第一次殺人同點處理屍體
俾著TVB起碼講四五集啦
再快的話只會搞亂個節奏、忽略人物描寫
3) 都係果句啦 樣嘅嘢 唔係劇嘅重心
4) 其實之後會講毒品嘅製作、販毒營運、行銷、出口
如果你except兩集講好多關於毒品嘅嘢，咁你應該睇D記錄片
5) 之後會有三角關係

其實套劇不論劇情、結構、分鏡、人物刻畫、演技都好出色
你當佢偶像劇咁睇 確實會難以入口